俾你做蔣介石,點解決日軍同紅軍?

E家係九一八之後
你做蔣介石,點拆呢個局
剿共=國民唔支持,更多人加入紅軍
抗日=眼白白睇住紅軍壯大

先滅紅軍，事實証明紅軍殺中國人比日本人數量以倍數計，歷史文物又冇哂

點確保日軍唔會打落黎,送地?人民又唔放過你
國內抗日聲音高漲,你一路打紅軍一路有後生人加入,點解決

梗係反間諜先啦
成個軍政機構俾人滲透哂做咩都死啦

放棄滿洲 承認華北自治 全力消滅共軍

全民健身

承認滿州國
再同日本全面和談
簽署反共產國際協約 全力剿共

繼續剿共

調中央軍

繼續剿共

調中央軍攻陝北 將張學良東北軍調走 再 肅諜

承認滿洲國 等於 將江山送俾中共
全國反你

有早知冇乞衣啦

承認滿州國，守住南方算

其實國共內戰國民黨無勝算咩？

乜冇剿共咩，剿到先得架，五次圍剿四次失敗

思路唔好咁單一 除左統一, 仲有另一個出路就係偏安南方 以當時經濟體系黎講一定係南方有錢, 以史為鑑, 盡量保住長江流域以南先係生機, 分分鐘可能好似現時南北韓局面咁 利申鳩吹

承認滿州國 = 借日本勢力係東北隔開蘇聯, 唔駛同蘇聯直接接壤
北約係歐洲都係咁做

根據孫文與日本簽既密約, 滿州唔應該係中華民國領土
滿州亦從來唔係漢族領土

以「承認滿州國」換取與日本停戰

集中火力, 將紅軍困係西北, 壓佢地去山區沙漠

承認新疆及西藏獨立,
用東突厥斯坦國同西藏國係西方隔開蘇聯

正解, 令東北日俄勢力均衡

有
方案一：主動放棄滿洲，不接收，主力集中清剿關內共軍
方案二：如成功爭取杜魯門支持，召孫立人領國府軍打東北林彪，如無法爭取美國支持就全面退出東北

必須守住黃河以南地區，同時踢走中共開政協會議，提早於1946年行憲，爭取中產階級支持

我相信你一承認
各部軍閥又叛亂，到時你乜都唔洗剿

軍事上 守江必守准，淮河一線不能失
政治上關內不能失，一失信心崩潰

剿共 果陣都打到共產黨縮到得番一忽 差埋門一腳 唔係果兩個將軍反水o既話今日應該仲叫緊中華民國

緊係網上追擊佢 再起佢底 搞埋佢地所有鋪頭

後來又有人把東三省誤叫為滿洲，這更大錯特錯。滿洲只是吉林省松花江外長白山附近一小區域，在明代屬建州衛，唐稱府，明稱衛，這是軍事區域的名稱，並不是東北的行政區域。關東三省，才是東北行政區域，而尚不全是行政區域。......

而後來日本人又推波助瀾，故意把東三省說成是另外一區域，而且東三省就是滿洲。這實在是一個極大的混淆。後來弄出溥儀的偽組織，自稱滿洲國，認為是滿洲人統治著滿洲，實際上東三省哪可與滿洲相提並論？
錢穆<中國歷代政治得失>

殺左張學良

老實“漢人”政權勢力長久以來都係限於長城以南
滿人建清先正式將東北納入版圖
打飛機話出面係漢人地方 實在無咩意思

殺佢 東北軍會作反
其他軍閥又會借意發難

清代東北係禁區唔準人住架好唔好

係咪唔知有件事叫闖關東

錢穆收皮啦去
錢穆本身連大學都無讀, 民國周融黎,
一味 UP靠民國政治洗腦宣傳推上天而已

你都ON , 民國軍閥一直都唔聽中央指揮, 直到對日戰爭時都唔聽
日軍打埋黎, 軍閥係閃開, 等日軍直攻民國中央軍
軍閥係比共匪消滅

好好笑

屌
全部玩客觀形勢分析
係講到頭頭是道呀
但唔夠玩人心玩到出神入化ge老毛鬥呢
果陣五四後玩賣國已經一大輪蘇州屎
你叫老蔣議和仲要割地

全力抗日，但不斷派人滲入共產黨，同時叫嗰班人努力做上高層，抗完日就叫嗰班滲入共產黨做咗高層嘅人整臭共產黨個名聲，等佢失民心，先再圍剿佢

淨係殺毛澤東!

咪笑死人
蒙古都承認左獨立啦，全國叛亂左未？

正式來講 中國只指中原地區，楚地越地均不是中國

btw 錢穆

真係好難。蔣介石其實都有遠見，統一都冇幾耐，已經不惜一切代價剿匪。足足打左5次先成功逼中共長征著草。途中其實亦都毫不鬆懈咁追殺中共的殘兵敗將，但都係俾老毛成功走去延安。

真係天意！

顧存乜野民族大義呢d虛無飄渺既野
現實政治又玩唔掂 呢個就係老蔣唔夠老毛玩既理由

1930年代全個東亞只有日本有能力抵抗共產主義同蘇聯對遠東既滲透
列強基本上歐洲都搞唔掂，老蔣無啦啦走去打日本既上海租界，認為列強會介入幫他打日本，結果就係潰退到重慶
日本投降之後，東亞一向唔係老美勢力範圍，之後就無人可以阻止到蘇聯，國民黨既潰敗已經係既成事實

民國政府承認外蒙係1946年，同樓主所講嘅1931年918事變相差10幾年，事實上嘅獨立係一回事，政府承認嘅獨立係一回事

日本當時根本不可能和談你講的蔣介石都算有做，蔣介石一直都忍讓，甚至不惜拋棄東北，默認日本佔領。但日本寧願搞單盧溝橋事變都要南下侵華。

理論上係，但實際上由於關內土地問題。大量的流民都“闖關東”走去東北。

滅共 反正日軍遲早都比美國收皮

以下你亂UP
張學良成班軍隊, 基本上已經係民國第二大勢力. 第一係中央軍+桂系
單一派系計佢直頭係最大

其實經濟問題唔解決
共產勢力係好難剷除
當時又貪污又戰亂
個個窮到甩褲
對概念股共產黨好仰慕

計我話 反正蔣公都係殺手出生
倒不如做多次鴻門會
約老毛出黎殺左佢
再係收編左紅軍情況下抗日
到日本投降後
再全中國大型肅共30年
咁樣中國先叫有救

袁世凱既軍事實力夠強啦(至少當時中國冇任何一股勢力可以抗衡)，但面對全國反對都要取消稱帝

滿洲蒙古同宜家烏克蘭既克里米亞一樣，一早民國已經失去左控制而且已經無能力拿翻
遲早都係要承認，偏偏就係老蔣成日搞小動作認為列強會支持自己收翻滿洲（但自己又破壞遊戲規矩收翻列強租界區），結果一鋪清袋
而且當時既軍閥一向都係管自己既地盤 類似割據勢力，無理由會因為滿洲而同蔣發難

日本搞華北自治係想建立緩衝區，費時自己抗蘇既時候比共產黨係後面捅一刀
根本無繼續南下既打算，盧溝橋事變，通州事件都係共產黨挑起，知道日本少壯派無可能會坐視日軍尊嚴被踐踏，日本南侵係一係為左面子二係為左復仇
唔好信教科書洗腦，日本根本無任何計劃南侵，如果係既話日本一定有記錄，好似日本之後南下太平洋係有詳細策劃，甚至北進都有計劃，偏偏就無計劃侵華？

你都痴線，為左面子同復仇而全面攻打中國，你估寫小說。

稱帝同二十一條無邏輯關係 而且袁世凱係列強用貸款扶持出來，所以袁世凱既勢力本身係來自國際銀行家既支持
袁世凱倒台原因之一係列強自己都開始退出東亞，二就係代表南方派系既國會同手下既軍人不斷要錢，袁既資金源無左，被逼要借前朝文官體系削蕃，呢個就係稱帝既背景，當然他用皇帝既法統同前朝官員都根本壓唔住武官，呢個先係他倒台既原因

老毛熟讀歷史，重慶會談如果唔係美國保證佢安全，根本唔會去見老蔣。

日本人不嬲好撚短視，見到有好處就會打，諾門坎、打南洋、偷襲珍珠港，又建立偽國民政府，完全斷絕同蔣和談嘅可能

google search暴支膺懲

好多人比中史書洗腦，認為日本人一直想拎哂全中國。佢地忽略左國民黨一直使人騷擾日屬支那領地，迫使日本派重兵駐守鐵路，仲要同日本全面開戰，當年全中國加埋都唔夠日本打，又唔肯簽和約(不過簽左都唔會守)，每次作戰交換比成100:1，日本唔打柒你就笨啦

Google 到既理論，唔代表日本軍隊實行左。
你日日google 到中共官員講既基本法同香港都係實際兩個狀況。

不是的 文官系統同武官系統長期有鬥爭
好似七七事變之後蔣介石一路有同日本外務省開會，根本未係全面開戰
外務省個邊係想息事寧人，關東軍就想擴大戰火
之後爆左單通州事件出來，日本全國民意都企係關東軍個邊，好衰唔衰蔣介石就趁機帶兵進攻上海日本租界，原本打算逼列強出手，點知比日本就視為戰爭行為
中日戰爭呢個時候先隨住近衛首相要求暴支膺懲而爆發

唔係，個時係全日本民意都要求懲罰支那，search翻當時既史料可以見到日本大篇幅報道日本僑民被殘殺既相，事件先一發不可收拾
之前蔣介石同日本都仲有談判，之後蔣介石就將戰火擴大去上海

承認滿洲國，加入軸心國

解決中介先

呢個topic 我諗出本書
睇完全post ,呢位巴打提到部份重點,而且同代入到個時代去思考
浄係軍事觀點着手根本是捉錯用神
就算係軍事上都冇人講國軍輸係邊

1999
呢個topic 我諗夠出本書
睇完全post ,呢位巴打提到部份重點,而且代入到個時代去思考
浄係軍事觀點着手根本是捉錯用神
就算係軍事上都冇人講國軍輸係邊

成個post都係大中華膠

剿共抗日都失敗.

問黎做乜

應該話外交上點樣可以令蘇聯唔支持中共, 美國大力支持中國, 再令日本偏安東北.

on撚尻 叫你代入某人角度就真係變左做佢咩
唔通叫你代入民建聯角度就你就係禮義廉？

推共產黨去東北同日本仔打，挑撥日本同蘇聯之間既矛盾等佢地開打先

蔣介石令我諗起 崇偵

外有滿州, 內有闖賊
自己既官員又貪污, 互鬥

根本無力回天

其實破到，李自成入北京就抄到7000萬兩，學佢咁已經有足夠軍餉召集軍隊，又可以攞嚟同葡萄牙買紅夷大炮

相比民國，宋子文靠蔣介石竟然做埋世界首富，冇左毛澤東恐怕又會有個林澤東 ,鄧澤東而已

唔覺，剿匪剿共點解成日都唔掂，長征又成日俾老毛佢哋走甩，四渡赤水撚狗咁撚老蔣？

原因係蔣介石好鍾意親自坐飛機去前線亂指揮。條友的軍事能力本身就唔掂！

至於咩自己的官員都貪污，帶頭的全部都係皇親國戚，佢舅仔連美國援助都照貪，你話佢本人咩都唔知？我就唔信啦。自己縱容就唔好亂賴。

蔣經國去上海打大老虎，結果發現最大的老虎就係宋家。

而英國外交官的判斷是，七七事變應該是一次偶然的事件。因為七七事變發生的當時，日本指揮華北駐屯軍的那些高級將領，跟本沒有一個在場。如果日本真想發動戰爭，他的將領一定是各就各位的，不可能在高級將領不在場的情況下就發動戰爭。而且日本演習的時候，連實彈都沒有，都用的是空包彈，這說明當時確實在演習。

日本國內的部分高層，包括天皇真係冇心侵華，一定可以按得住。

根本自從日本戰勝帝俄後，奪取東北，成個國家就狂到無邊。唯一制衡的文官政府，俾班軍佬多次政變屠殺取代後，更加唔洗多講。

最重要日本天皇都係主戰派，唔好俾1945嗰段時間呃左。如果唔係國際政治格局大變，班忠臣攬哂D責任上身，昭和天皇一早俾人環首死刑。

學老共打遊擊 保留實力等8年同老共死過

主戰一向係針對蘇聯或者美國
幾時輪到同支那打全面戰爭，連皇道派都反對同支那開戰呀，更加唔使講文官體系

統制派話要懲支都係利用群情洶湧來鞏固軍隊係政府裡面既地位，通州事件之前根本無人想支那事變擴大化

當年石原莞爾個堆參謀本部既決策係唔想打呢個一回事
但當年中下層班想打佢地根本就㩒唔住
特別係919成功左之後個個都想黎多次搏上位

國民黨基本上無基層組織 所以只靠上海江浙同華僑力量養活自己，去農村人又無錢又無死得仲快

你講第二次國共內戰定第一次先

日本仔同蔣介石開戰 邊個最大得益者好明顯

首先 將江山交俾紅軍 射波送俾老毛

無條件向日軍投降 減少傷亡

石原係勁野黎

之後日本開戰打落黎，得佢先夠膽講話應該停止對華戰爭，並且道歉，希望得到諒解，重建友好關係，建立東亞聯盟

同埋佢好似暗殺過東條英機?不過failed

蔣介石應該盡快同日本暗啞底達成和解，承認日本係滿洲嘅權益

再集中屌共

有無得資助日本石原個堆派系(有d ff)

巴打咩意思？

蔣敬瑭

屌唔係石原同板垣個陣係關東軍搞單918出黎
做左個"榜樣"出黎
班軍佬會撚會咁猖狂

確實幾似，外憂內患，烽火連天
祟禎唔扺可憐，可憐果d 一直忠於民國將領
好多寧死不降共，真是山河破碎風飄絮
好撚悲壯

軍事上失敗係指邊次
第一次既剿共軍事上係唔算失敗
至於第二次國共內戰至少都有軍力分散呢個失敗之處

我會話第一次剿共其實失敗，如果成功就唔會有第二次剿共
你可以話開局大佔優勢，但終盤已經比人殺到片甲不留
若果話國軍兵力分散，共軍其實有相同問題
係共軍角度睇，其實軍事上佢地只有一個優勢
我呢個觀點想慢慢先講，比其他巴打發揮下先

有腦嘅人猖狂同無腦真係唔同
而且石原係有佢自己一套大局觀(仲有妙法蓮華經做佢support完善成個理論)，知道邊d時候進邊d時候退

我睇完石原本最終戰爭論+戰爭史大觀完全係迷上左呢個人

當時共產黨係延安既境況係好唔掂
同係江西比係2回事
實際上第五次圍剿其實係好成功下（當然多得對面自己作死）
去到延安收皮只係時間問題
最後西安事變功敗垂成呢個其實係政治問題多過軍事問題
至於國共內戰單講軍事
國軍由頭到尾都都因為"中央政府"呢個包袱
冇方法好似共產黨打運動戰要駐兵留守城市
相反老共就好明確只要殺敵其他話之你
戰役指揮呢D淮海國軍D配合真係世界級

其實根據歷史，除蔣公北伐軍閥係成功外，無乜邊次由南打上北而成功統一中原，因為一過長江，南邊根本無乜天險可守

史上最快北伐, 比起朱元璋
1. 交通發達左
2. 收買其他軍閥
3. 根本只係名義上統一

1999
我會話第一次剿共其實失敗，如果成功就唔會有第二次國共內戰

唔係因為張作霖比人炸死，根本有排打

你用後來者角度睇事後推斷咪係失敗囉
但當時共產黨其實境況完全係唔多掂
當時佢連中央軍都派唔多去只係用地方軍就可見一二
單講軍事上由江西圍剿趕到佢地去西北絕對係成功
西安事變後其實係等同左被收編實力都足以唔算係一個威脅
呢個角度睇點解唔算成功最多咪未竟全功啫
後來抗日俾左空間佢地壯大最後趕埋國民黨去台灣
呢個已經係後話

1949年之後, 一直有國軍殘黨係大陸打游擊戰

可以搵下「反共救國軍」

但全部都搞唔起

派左50萬黃埔系 都叫唔多派去??

清末先闖 呢位帝國主義者

笑撚死人，傅作義幾十萬大軍虎踞北平。。。

講緊係延安個陣
多中央軍個陣仲點會兵到諫
其實去到老共走到去延安之後老蔣相對已經係冇咁出力去打
當時黎計分分鐘國民黨內堆山頭對佢仲大威脅

敢問邊句好笑呢？
同傅作義幾十萬大軍虎踞北平又有咩衝突呢？

傅作義最出名嘅和平解放北平你唔係唔知啊嘛

我都想講呢點，共軍不費一兵一卒取得北平，傅作義果幾十萬軍如何<虎踞>北平呢？
本質上同樓看更伯見到葉繼歡一樣，樓下看更伯好難用虎踞去形容
但我唔明傅作義同我地之前講既野有乜關係

老蔣當然想打，只不過呀剿總係張學良，佢老人家唔想打，成日渣流攤
老蔣摧多兩摧，迫虎跳牆，咪所謂既兵諫
佢從來冇為過民族著想，不過聯共抗日好聽，漂亮籍口，𧫴此已而已

你話國軍將領寧死不降共啊嘛

係，我話好多寧死不降共，唔係全部
而係得寧死不降共果班好悲壯姐

但係最尾老蔣都保張學良得享天年
6,70年代我阿sir話佢地讀書果陣
話相信一早秘密處決咗張學良
結果又無穿無爛走番出嚟
呢點我真係想知當年西安發生咗咩事

佢講過係宋美䶖力保佢，YouTube 應該有個訪問，另佢自己有出回憶錄，可以一睇

但可惜大部份都是投降

中共「和平解放」左好多地方

蔣介石一打完中原大戰就想削藩，一路得罪其他軍閥，

其實係蔣介石專登放路畀共軍
蔣介石希望趕共軍經四川去大西北；但毛澤東啱啱喺遵義會議奪權，唔想俾張國燾奪權所以先係咁兜路

有人想知多啲再講，要講前因後果有排講

傳聞當年張學良係想藉捉蔣投共(蘇聯)、同時奪蔣嘅權；但史太林堅決唔畀張學良殺蔣，因為史太林想靠蔣牽制日本

根據佢口述自傳，宋美齡的確係力保佢條命
除左私交之外，最重要應該都係國內輿論都視張學良係為大局著想既民族英雄，殺佢失全國民心，中共亦會係國內外大造文章

蔣殺張學良完全係百害而無一利

係咁意講吓點解話蔣介石放過共軍

1) 牽制地方軍閥
2) 想同蘇聯打好關係
3) 想蘇聯放返蔣經國

自膠 打左兩句去左食飯，點之出左文
蔣介石一打完中原大戰就想削藩，一路得罪其他軍閥，厚此薄彼，唔係中央軍就當你炒散，難哽既要你哽，有油水又冇你份。橫掂跟佢冇前途，投共咪當轉老細，帶支兵過去已經先立一功，又唔洗繼續博命
傅作義已經算有義氣，北平當時已經孤立左，佢投共都是無可奈何

完全認同，民族意識已經形成，民族主義當然也形成，張學良同共產黨佔領道德高地攻擊國民黨消極抗日
其實張、共都唔係係民族利益前提下出發，係100%利用民族達成一己利欲，可謂國賊也